{
  "Sheet1": [
    {
      "QUESTION": "ماهي مساحة المربع؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "الضلع*الضلع",
      "RESPONSE2": "الطول*العرض",
      "RESPONSE3": "القاعدة*الطول",
      "RESPONSE4": "القاعدة*الأرتفاع"
    },
    {
      "QUESTION": "ماهي عاصمة تونس؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "تونس",
      "RESPONSE2": "نواكشط",
      "RESPONSE3": "تونس",
      "RESPONSE4": "الجزائر"
    },
    {
      "QUESTION": "من هو أول الخلفاء الراشدين؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "أبو بكر الصديق",
      "RESPONSE2": "عثمان بن عفان ",
      "RESPONSE3": "علي بن أبي طالب",
      "RESPONSE4": "أبو بكر الصديق"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هو عدد أحزاب القرأن الكريم؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": " ستون حزبا",
      "RESPONSE2": "سبعون حزبا",
      "RESPONSE3": "خمسون حزبا",
      "RESPONSE4": "أربعون حزبا"
    },
    {
      "QUESTION": "في أية قارة يقع المغرب؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "إفريقيا",
      "RESPONSE2": "أسيا",
      "RESPONSE3": "أروبا",
      "RESPONSE4": "إفريقيا"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي عاصمة فرنسا؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "باريس",
      "RESPONSE2": "باريس",
      "RESPONSE3": "مدريد",
      "RESPONSE4": "برلين"
    },
    {
      "QUESTION": "متى حصل المغرب على استقلاله؟ ",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "1956",
      "RESPONSE2": "1956",
      "RESPONSE3": "2000",
      "RESPONSE4": "1850"
    },
    {
      "QUESTION": "أي طائر من الطيور التالية لا يطير؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "البطريق",
      "RESPONSE2": "النسر",
      "RESPONSE3": "البطريق",
      "RESPONSE4": "الغراب"
    },
    {
      "QUESTION": "من هو مكتشف أمريكا؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "كريسطوفر كولومبس",
      "RESPONSE2": "ماجلان",
      "RESPONSE3": "كريسطوفر كولومبس",
      "RESPONSE4": "أمريكو فيسيوتشي"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي أعلى قمة في المغرب؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "جبل توبقال",
      "RESPONSE2": "جبل أوكايمدن",
      "RESPONSE3": "جبل تيدغين",
      "RESPONSE4": "جبل بوعنان"
    },
    {
      "QUESTION": "ماذا يسمى صوت الماء؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "خرير",
      "RESPONSE2": "زقزقة",
      "RESPONSE3": "خرير",
      "RESPONSE4": "زئير"
    },
    {
      "QUESTION": "ماذا يسمى إبن الأسد؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "شبل",
      "RESPONSE2": "شبل",
      "RESPONSE3": "شرغوف",
      "RESPONSE4": "كتكوت"
    },
    {
      "QUESTION": "أكمل المثل : العقل السليم في الجسم؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "السليم",
      "RESPONSE2": "الحكيم",
      "RESPONSE3": "السليم",
      "RESPONSE4": "الذميم"
    },
    {
      "QUESTION": "من هو مخترع المصباح؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "طوماس إديسون",
      "RESPONSE2": "طوماس إديسون",
      "RESPONSE3": "جورج واشنطن",
      "RESPONSE4": "نيكولا تيسلا"
    },
    {
      "QUESTION": "كم عدد لاعبي فريق كرة القدم؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "11",
      "RESPONSE2": "10",
      "RESPONSE3": "9",
      "RESPONSE4": "15"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هو أطول أصبع في يد الإنسان؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "الوسطى",
      "RESPONSE2": "الوسطى",
      "RESPONSE3": "الخنصر",
      "RESPONSE4": "البنصر"
    },
    {
      "QUESTION": "كم عدد أشهر السنة؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "12",
      "RESPONSE2": "10",
      "RESPONSE3": "11",
      "RESPONSE4": "14"
    },
    {
      "QUESTION": "كم عدد فصول السنة؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "4",
      "RESPONSE2": "4",
      "RESPONSE3": "6",
      "RESPONSE4": "9"
    },
    {
      "QUESTION": "كم عدد أركان الإسلام؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "5",
      "RESPONSE2": "7",
      "RESPONSE3": "4",
      "RESPONSE4": "3"
    },
    {
      "QUESTION": "من هو كليم الله؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "عيسى",
      "RESPONSE2": "عيسى",
      "RESPONSE3": "محمد",
      "RESPONSE4": "موسى"
    },
    {
      "QUESTION": "كم كان عمر الرسول (ص) عند نزول الوحي؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "أربعون سنة",
      "RESPONSE2": "أربعون سنة",
      "RESPONSE3": "عشرون سنة",
      "RESPONSE4": "خمسون سنة"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هو أهم عضو في عملية التنفس؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "الرئة",
      "RESPONSE2": "الكبد",
      "RESPONSE3": "الرئة",
      "RESPONSE4": "القلب"
    },
    {
      "QUESTION": "أين يوجد جامع القروين؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "فاس",
      "RESPONSE2": "فاس",
      "RESPONSE3": "الرباط",
      "RESPONSE4": "الدار البيضاء"
    },
    {
      "QUESTION": "من أول شخص حاول الطيران؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "عباس إبن فرناس",
      "RESPONSE2": "علاء ولي الدين",
      "RESPONSE3": "عباس إبن فرناس",
      "RESPONSE4": "عقبة ابن نافع"
    },
    {
      "QUESTION": "كم عدد العظام الموجودة في جسم الإنسان؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "206",
      "RESPONSE2": "200",
      "RESPONSE3": "102",
      "RESPONSE4": "304"
    },
    {
      "QUESTION": " ما هو الشيء الذي اسمه على لونه ؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "البيض",
      "RESPONSE2": "البيض",
      "RESPONSE3": "الموز",
      "RESPONSE4": "الكرز"
    },
    {
      "QUESTION": "كم مرة تهز الذبابة جناحيها في الثانية ؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "320",
      "RESPONSE2": "200",
      "RESPONSE3": "320",
      "RESPONSE4": "400"
    },
    {
      "QUESTION": "ماذا يطلق على من لا يقرأ ولا يكتب ؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "أمي",
      "RESPONSE2": "أبي",
      "RESPONSE3": "جاهل",
      "RESPONSE4": "أحمق"
    },
    {
      "QUESTION": "ما اسم أشهر برج في باريس ؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "برج إيفل",
      "RESPONSE2": "برج إيفل",
      "RESPONSE3": "برج القوة",
      "RESPONSE4": "برج خليفة"
    },
    {
      "QUESTION": "من هو صاحب قانون الجاذبية الأرضية ؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "إسحاق نيوتن ",
      "RESPONSE2": "إسحاق نيوتن",
      "RESPONSE3": "البرت إنشتاين",
      "RESPONSE4": " الفرابي"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي أول دولة أستخدمة الطوابع ؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "بريطانيا",
      "RESPONSE2": "بريطانيا",
      "RESPONSE3": "فرنسا",
      "RESPONSE4": "اليونان"
    },
    {
      "QUESTION": "في أي قارة تقع دولة فلسطين؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "أسيا",
      "RESPONSE2": "إفريقيا",
      "RESPONSE3": "أسيا",
      "RESPONSE4": "أروبا"
    },
    {
      "QUESTION": "ما اسم عاصمة العراق؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "بغداد",
      "RESPONSE2": "بغداد",
      "RESPONSE3": "القدس",
      "RESPONSE4": "الرباط"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هو أطول نهر في العالم؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "أم الربيع",
      "RESPONSE2": "أم الربيع",
      "RESPONSE3": "النيل",
      "RESPONSE4": "ميسيسيبي"
    },
    {
      "QUESTION": "من بنى الأهرامات؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "الفراعنة",
      "RESPONSE2": "البابليون",
      "RESPONSE3": "القرطاجيون",
      "RESPONSE4": "المرابطون"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي اصغر قارة في العالم؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "أستراليا",
      "RESPONSE2": "أستراليا",
      "RESPONSE3": "اروبا",
      "RESPONSE4": "اسيا"
    },
    {
      "QUESTION": "ما إسم أول سفينة فضائية مؤهولة؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "ابولو 11",
      "RESPONSE2": "شينزهو",
      "RESPONSE3": "ابولو 11",
      "RESPONSE4": "سبايس إكس"
    },
    {
      "QUESTION": "من هو اول الأنبيء؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "ادم",
      "RESPONSE2": "موسى",
      "RESPONSE3": "نوح",
      "RESPONSE4": "ادم"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي الالة التي تقاس بها درجة الحرارة؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "المحرار",
      "RESPONSE2": "المكيال",
      "RESPONSE3": "المحرار",
      "RESPONSE4": "الميزان"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي درجة تجمد الماء؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "0",
      "RESPONSE2": "-20",
      "RESPONSE3": "-10",
      "RESPONSE4": "30"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي درجة تبخر الماء؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "100",
      "RESPONSE2": "100",
      "RESPONSE3": "50",
      "RESPONSE4": "-40"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي وحدة قياس الوزن؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "الكيلو غرام",
      "RESPONSE2": "المتر",
      "RESPONSE3": "السيليسيوس",
      "RESPONSE4": "البار"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي وحدة قياس الحرارة؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "السيليسيوس",
      "RESPONSE2": "الكيلو غرام",
      "RESPONSE3": "المتر",
      "RESPONSE4": "السيليسيوس"
    },
    {
      "QUESTION": "حول إلى المترcm 4000؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "4m",
      "RESPONSE2": "40m",
      "RESPONSE3": "0,4m",
      "RESPONSE4": "0,004m"
    },
    {
      "QUESTION": "من بنى جامع القرويين؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "فاطمة الفهرية",
      "RESPONSE2": "فاطمة الفهرية",
      "RESPONSE3": "سعاد حسني",
      "RESPONSE4": "يوسف بن تاشفين"
    },
    {
      "QUESTION": "من فتح الأندلس؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "طارق بن زياد",
      "RESPONSE2": "يوسف بن تاشفين",
      "RESPONSE3": "إبن خلدول",
      "RESPONSE4": "جبران خليل جبران"
    },
    {
      "QUESTION": "ماذا يسمى قاطع الخشب؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "حطاب",
      "RESPONSE2": "خضار",
      "RESPONSE3": "حطاب",
      "RESPONSE4": "نجار"
    },
    {
      "QUESTION": "ماهي وحدة قياس سرعة السفن؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "العقدة البحرية",
      "RESPONSE2": "العقدة البحرية",
      "RESPONSE3": "الكيلومتر في الساعة",
      "RESPONSE4": "المتر في الساعة"
    },
    {
      "QUESTION": "من هو أقرب كوكب إلى الشمس؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "عطارد",
      "RESPONSE2": "عطارد",
      "RESPONSE3": "الأرض",
      "RESPONSE4": "مريخ"
    },
    {
      "QUESTION": "أين يقع برج بيزا المائل؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "إيطاليا",
      "RESPONSE2": "إيطاليا",
      "RESPONSE3": "إسبانيا",
      "RESPONSE4": "إنجلترا"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي اللغة الرسمية لدولة إيران؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "الفارسية",
      "RESPONSE2": "الأمازيغية",
      "RESPONSE3": "العربية",
      "RESPONSE4": "الفارسية"
    },
    {
      "QUESTION": "كم عدد دول المغرب العربي؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "5",
      "RESPONSE2": "4",
      "RESPONSE3": "6",
      "RESPONSE4": "7"
    },
    {
      "QUESTION": "من هو المطرب الملقب بالعندليب؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "عبد الحليم حافظ",
      "RESPONSE2": "عبد الحليم حافظ",
      "RESPONSE3": "فريد الأطرش",
      "RESPONSE4": "ماجد المهندس"
    },
    {
      "QUESTION": "كم عدد أدرع الأخطبوط؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "8",
      "RESPONSE2": "10",
      "RESPONSE3": "8",
      "RESPONSE4": "6"
    },
    {
      "QUESTION": "من هو أسرع حيوان في البر؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "الفهد",
      "RESPONSE2": "الأسد",
      "RESPONSE3": "النمر",
      "RESPONSE4": "الغزال"
    },
    {
      "QUESTION": "كم تدوم مدة الحمل عند الإنسان؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "12 شهر",
      "RESPONSE2": "10 شهر",
      "RESPONSE3": "9 شهر",
      "RESPONSE4": "12 شهر"
    },
    {
      "QUESTION": "من من الحيوانات التالية ليس زاحفا؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "الضفضعة",
      "RESPONSE2": "الوزغة",
      "RESPONSE3": "التمساح",
      "RESPONSE4": "الأفعى"
    },
    {
      "QUESTION": "من هو الطائر الذي لا يبيض؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "الخفاش",
      "RESPONSE2": "الدجاجة ",
      "RESPONSE3": "الخفاش",
      "RESPONSE4": "العقاب"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي ألوان علم الجزائر؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "ابيض احمر اخضر",
      "RESPONSE2": "ابيض احمر اخضر",
      "RESPONSE3": "ابيض احمر اسود",
      "RESPONSE4": "ابيض اصفر اخضر"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي عاصمة مصر؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "القاهرة",
      "RESPONSE2": "المنامة",
      "RESPONSE3": "القاهرة",
      "RESPONSE4": "دمشق"
    },
    {
      "QUESTION": "ما إسم المضيق المتواجد بين إسبانيا و المغرب؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "جبل طارق",
      "RESPONSE2": "الجبل الأصفر",
      "RESPONSE3": "جبل طارق",
      "RESPONSE4": "جبل الكبير"
    },
    {
      "QUESTION": "أين يقع برج خليفة؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "الإمارات المتحدة",
      "RESPONSE2": "الإمارات المتحدة",
      "RESPONSE3": "الكويت",
      "RESPONSE4": "العراق"
    },
    {
      "QUESTION": "زوجة فرعون ما اسمها ؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "اسيا",
      "RESPONSE2": "مريم",
      "RESPONSE3": "كوثر",
      "RESPONSE4": "بلقيس"
    },
    {
      "QUESTION": "بماذا تسمى مدة 100 عام ؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "القرن",
      "RESPONSE2": "الجيل",
      "RESPONSE3": "العقد",
      "RESPONSE4": "االألفية"
    },
    {
      "QUESTION": "اين توجد غابات الاطلس وهى الاكبر من نوعها في العالم العربي ؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "المغرب",
      "RESPONSE2": "ليبيا",
      "RESPONSE3": "موريطانيا",
      "RESPONSE4": "المغرب"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هو الاسم الذى يطلق على صفار البيض ؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "المح",
      "RESPONSE2": "المح",
      "RESPONSE3": "الفخ",
      "RESPONSE4": "البح"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هو الكوكب الاحمر ؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "المريخ",
      "RESPONSE2": "المريخ",
      "RESPONSE3": "زحل",
      "RESPONSE4": "عطارد"
    },
    {
      "QUESTION": " الحيوان الوحيد الذي يملك أربعة أرجل و لا يقدر على السباحة ؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "الجمل",
      "RESPONSE2": "النمر",
      "RESPONSE3": "الحصان",
      "RESPONSE4": "الجمل"
    },
    {
      "QUESTION": "من هو مؤسس مدينة فاس؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "ادريس الأول",
      "RESPONSE2": "يوسف بن تاشفين",
      "RESPONSE3": "خالد بن الوليد",
      "RESPONSE4": "المنصور الذهبي"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هو صوت الضفدع؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "النقيق",
      "RESPONSE2": "الخرير",
      "RESPONSE3": "العويل",
      "RESPONSE4": "النقيق"
    },
    {
      "QUESTION": "ماذا يسمى صانع الأحذية ؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "اسكافي",
      "RESPONSE2": "نادل",
      "RESPONSE3": "مناوب",
      "RESPONSE4": "اسكافي"
    },
    {
      "QUESTION": "أصبع اليد الاصغر ؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "خنصر",
      "RESPONSE2": "خنصر",
      "RESPONSE3": "السبابة",
      "RESPONSE4": "البنصر"
    },
    {
      "QUESTION": "من هو رئيس جمعية البحث العلمي والابتكار والتكنولوجيا؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "يوسف اجديدو",
      "RESPONSE2": "أيمن اجديدو",
      "RESPONSE3": "أنس اجديدو",
      "RESPONSE4": "ليليا اجديدو"
    },
    {
      "QUESTION": "ما البحر الذي يفصل أوروبا عن أفريقيا؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "البحر الأبيض المتوسط",
      "RESPONSE2": "البحر الميت ",
      "RESPONSE3": "البحر الأبيض المتوسط",
      "RESPONSE4": "المحيط الهادئ"
    },
    {
      "QUESTION": "ما لون لسان الزرافة؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "أزرق",
      "RESPONSE2": "أزرق",
      "RESPONSE3": "أبيض",
      "RESPONSE4": "برتقالي"
    },
    {
      "QUESTION": "ما اسم أعلى جبل في قارة أفريقيا؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "جبل كليمنجارو",
      "RESPONSE2": "جبل بوعنان",
      "RESPONSE3": "جبل توبقال",
      "RESPONSE4": "جبل كليمنجارو"
    },
    {
      "QUESTION": "ما الكوكب الثامن والأبعد عن النظام الشمسي؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "كوكب نبتون",
      "RESPONSE2": "كوكب نبتون",
      "RESPONSE3": "كوكب المشتري",
      "RESPONSE4": "كوكب الزهرة"
    },
    {
      "QUESTION": "كم عدد الأرجل التي يمتلكها جراد البحر؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "8",
      "RESPONSE2": "4",
      "RESPONSE3": "10",
      "RESPONSE4": "6"
    },
    {
      "QUESTION": "كل كم سنة يُقام الأولمبياد؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "كل 4 سنوات",
      "RESPONSE2": "كل 4 سنوات",
      "RESPONSE3": "كل 3 سنوات",
      "RESPONSE4": "كل 5 سنوات"
    },
    {
      "QUESTION": "كم عدد لاعبي فريق البيسبول؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "9 لاعبين",
      "RESPONSE2": "8 لاعبين",
      "RESPONSE3": "9 لاعبين",
      "RESPONSE4": "10 لاعبين"
    },
    {
      "QUESTION": "ما ناتج قسمة 121 على 11؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "11",
      "RESPONSE2": "13",
      "RESPONSE3": "11",
      "RESPONSE4": "12"
    },
    {
      "QUESTION": "ما ناتج ضرب 8 × 60؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "480",
      "RESPONSE2": "480",
      "RESPONSE3": "490",
      "RESPONSE4": "470"
    },
    {
      "QUESTION": "ما الرقم الأولي التالي بعد 7؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "11",
      "RESPONSE2": "13",
      "RESPONSE3": "12",
      "RESPONSE4": "11"
    },
    {
      "QUESTION": "ما نتيجة حاصل ضرب 131 × 0 × 300 × 4؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "0",
      "RESPONSE2": "1200",
      "RESPONSE3": "131",
      "RESPONSE4": "300"
    },
    {
      "QUESTION": "كم عدد الشهور التي عدد أيامها 30 يومًا؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "4 أشهر",
      "RESPONSE2": "3 أشهر",
      "RESPONSE3": "4 أشهر",
      "RESPONSE4": "5 أشهر"
    },
    {
      "QUESTION": "كم حاصل قسمة صفر على أي عدد؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "صفر",
      "RESPONSE2": "صفر",
      "RESPONSE3": "خمسة",
      "RESPONSE4": "نفس العدد"
    },
    {
      "QUESTION": "أي من العلوم هو الأقدم في تاريخ البشرية؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "علم الفلك",
      "RESPONSE2": "علم الرياضيات",
      "RESPONSE3": "علم الأدب",
      "RESPONSE4": "علم الفلك"
    },
    {
      "QUESTION": "كم عدد ألوان الطيف التي يتكون منها قوس قزح؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "سبعة ألوان",
      "RESPONSE2": "سبعة ألوان",
      "RESPONSE3": "ستة ألوان",
      "RESPONSE4": "خمسة ألوان"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هو اسم اكبر بحيرة في كوكب الأرض؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "بُحيرة قزوين",
      "RESPONSE2": "بُحيرة سوبيريور",
      "RESPONSE3": "بُحيرة فيكتوريا",
      "RESPONSE4": "بُحيرة الدب العظيم"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هو الطائر الأسرع في العالم؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "النعامة",
      "RESPONSE2": "الصقر",
      "RESPONSE3": "النعامة",
      "RESPONSE4": "النسر"
    },
    {
      "QUESTION": "كم مرة تستطيع إناث القطط أن تنجب سنوياً؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "ثلاث مرات",
      "RESPONSE2": "مرة واحدة",
      "RESPONSE3": "مرتان",
      "RESPONSE4": "ثلاث مرات"
    },
    {
      "QUESTION": "من عدد القلوب التي يمتلكها حيوان الأخطبوط؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "ثلاثة قلوب",
      "RESPONSE2": "قلب واحد",
      "RESPONSE3": "ثلاثة قلوب",
      "RESPONSE4": "أربع قلوب"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي عاصمة إثيوبيا؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "أديس أبابا",
      "RESPONSE2": "أديس أبابا",
      "RESPONSE3": "دير داوا",
      "RESPONSE4": "أداما"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي أكبر هضبة في العالم؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "هضبة التبت",
      "RESPONSE2": "هضبة التبت",
      "RESPONSE3": "هضبة نجد",
      "RESPONSE4": "هضبة بتاجونيا"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي أكبر دولة في العالم من حيث المساحة؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "روسيا",
      "RESPONSE2": "الولايات المتحدة الأمريكية",
      "RESPONSE3": "كندا",
      "RESPONSE4": "روسيا"
    },
    {
      "QUESTION": "ما رمز وكالة المخابرات الأمريكية ؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "C . I . A",
      "RESPONSE2": "C . I . A . F",
      "RESPONSE3": "C . I . D",
      "RESPONSE4": "C . I . A"
    },
    {
      "QUESTION": "ما أقرب دولة عربية إلى أوروبا ؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "المغرب",
      "RESPONSE2": "تونس",
      "RESPONSE3": "المغرب",
      "RESPONSE4": "الجزائر"
    },
    {
      "QUESTION": "كم لتر دم موجود في الإنسان؟.",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "6 لتر",
      "RESPONSE2": "4 لتر",
      "RESPONSE3": "5 لتر",
      "RESPONSE4": "6 لتر"
    },
    {
      "QUESTION": "من هم السكان الأصليين للولايات المتحدة الأمريكية",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "الهنود الحمر",
      "RESPONSE2": "الهنود البيض",
      "RESPONSE3": "الهنود الصفر",
      "RESPONSE4": "الهنود الخضر"
    },
    {
      "QUESTION": "ما المقياس الذي يُستخدم في قياس سرعة السفن ؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "العقدة",
      "RESPONSE2": "الكيلومتر",
      "RESPONSE3": "الكيلوغرام",
      "RESPONSE4": "الباوند"
    },
    {
      "QUESTION": "ماهو المكان الذي يعيش فيه النحل ؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "خلية",
      "RESPONSE2": "منزل",
      "RESPONSE3": "عش ",
      "RESPONSE4": "إسطبل"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هو الحيوان الذي يتنفس بلسانه ؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "الثعبان",
      "RESPONSE2": "الحمل",
      "RESPONSE3": "الفيل",
      "RESPONSE4": "فرس النهر"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هو الغاز الذي يتغذى عليه النباتات والأشجار؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "غاز ثاني أكسيد الكربون",
      "RESPONSE2": "غاز الميثان",
      "RESPONSE3": "غاز الأوكسيجين",
      "RESPONSE4": "غاز البوتان"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هى الأشعة التي تخترق مادة الفولاذ؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "أشعة الليزر",
      "RESPONSE2": "أشعة الشمس",
      "RESPONSE3": "الأشعة تحت الحمراء",
      "RESPONSE4": "الأشعة السينية"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هو المكون الأساسي للزجاج ؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "الرمل ",
      "RESPONSE2": "الحجر",
      "RESPONSE3": "البلاستيك",
      "RESPONSE4": "الخشب"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هو الحيوان الذي يُستخرج منه المسك؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "الغزال",
      "RESPONSE2": "الظبي",
      "RESPONSE3": "الثعلب",
      "RESPONSE4": "القرد"
    },
    {
      "QUESTION": "ما عدد الدول العربية الموجودة في قارة أفريقيا؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "9",
      "RESPONSE2": "8",
      "RESPONSE3": "7",
      "RESPONSE4": "10"
    },
    {
      "QUESTION": "أين تقع دولة فلسطين؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "قارة آسيا",
      "RESPONSE2": "قارة إفريقيا",
      "RESPONSE3": "قارة أوروبا",
      "RESPONSE4": "قارة أمريكا اللاتينية"
    },
    {
      "QUESTION": " ماذا يسمى بيت الدجاج؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "قن",
      "RESPONSE2": "إسطبل",
      "RESPONSE3": "قفص",
      "RESPONSE4": "خلية"
    },
    {
      "QUESTION": "اذكر اسم الدول المصدرة للبترول؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "أوبك",
      "RESPONSE2": "أربك",
      "RESPONSE3": "أسبك",
      "RESPONSE4": "أنبك"
    },
    {
      "QUESTION": "اذكر اسم أقوى أنواع الحجارة؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": " الألماس",
      "RESPONSE2": "الياقوت",
      "RESPONSE3": "الذهب",
      "RESPONSE4": "الفضة"
    },
    {
      "QUESTION": "اذكر عدد مجموعة الكواكب الشمسية؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "8",
      "RESPONSE2": "9",
      "RESPONSE3": "11",
      "RESPONSE4": "12"
    },
    {
      "QUESTION": "اذكر اسم صوت الضفدع؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "نقيق",
      "RESPONSE2": "نهيق",
      "RESPONSE3": "صهيل",
      "RESPONSE4": "نباح"
    },
    {
      "QUESTION": "كم تبلغ عدد جيوب الأنفية لدى الإنسان؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "8",
      "RESPONSE2": "6",
      "RESPONSE3": "4",
      "RESPONSE4": "10"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي أكبر دولة عربية من حيث المساحة؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "السودان",
      "RESPONSE2": "المغرب",
      "RESPONSE3": "الجزائر",
      "RESPONSE4": "العراق"
    },
    {
      "QUESTION": "متى أرسلت أمريكا رحلتها الفضائية الأولى؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "1962",
      "RESPONSE2": "1963",
      "RESPONSE3": "1964",
      "RESPONSE4": "1968"
    },
    {
      "QUESTION": "كم عدد الأسنان التي يمتلكها الجمل؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "34",
      "RESPONSE2": "36",
      "RESPONSE3": "32",
      "RESPONSE4": "30"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي وحدة قياس الصوت؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "الديسبل",
      "RESPONSE2": "البار",
      "RESPONSE3": "المتر",
      "RESPONSE4": "الميل"
    },
    {
      "QUESTION": "كم يبلغ عدد الأحبال الصوتية لدى الإنسان؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "4",
      "RESPONSE2": "6",
      "RESPONSE3": "8",
      "RESPONSE4": "2"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي الأعضاء التي تستمر في النمو طوال حياة الإنسان؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "الأنف والأذن",
      "RESPONSE2": "الحنجرة واللسان",
      "RESPONSE3": "العضلات",
      "RESPONSE4": "الأصابع"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي الدولة العربية التي يمر فيها خط الإستواء؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "الصومال",
      "RESPONSE2": "تونس",
      "RESPONSE3": "مصر",
      "RESPONSE4": "قطر"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي أكبر جزيرة في العالم؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "استراليا",
      "RESPONSE2": "هاواي",
      "RESPONSE3": "بالي",
      "RESPONSE4": "فلندا"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هو الحيوان الذي يأكل أبنائه إذا جاع؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "النمر",
      "RESPONSE2": "الأسد",
      "RESPONSE3": "الثعبان",
      "RESPONSE4": "الفأر"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي الدولة الخليجية الأولى التي ظهر بها البترول؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "البحرين",
      "RESPONSE2": "قطر",
      "RESPONSE3": "الكويت",
      "RESPONSE4": "السعودية"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي عاصمة الإمارات العربية المتحدة؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": " أبوظبي",
      "RESPONSE2": "دبي",
      "RESPONSE3": "الشارقة",
      "RESPONSE4": "الرياض"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي الدولة التي ينبع منها نهر النيل؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "أوغندا",
      "RESPONSE2": "مصر",
      "RESPONSE3": "إثيوبيا",
      "RESPONSE4": "غانا"
    },
    {
      "QUESTION": "ماهو الشئ الذي يكتب ولا يقرأ؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "القلم",
      "RESPONSE2": "الكتاب",
      "RESPONSE3": "الفم",
      "RESPONSE4": "العينين"
    },
    {
      "QUESTION": "ما هي اصغر دولة في العالم ؟ ",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "الفاتيكان",
      "RESPONSE2": "تونس",
      "RESPONSE3": "ناميبيا",
      "RESPONSE4": "إيطاليا"
    },
    {
      "QUESTION": "كم عدد الشهور التي عدد أيامها 30 يومًا؟",
      "LEVEL": "xyws35k9n5q2cmw",
      "CORRECTRESPONSE": "4",
      "RESPONSE2": "6",
      "RESPONSE3": "5",
      "RESPONSE4": "7"
    }
  ]
}